印尼千人坑葬遇難者 藥糧短缺

2018年10月02日

印尼千人坑葬遇難者 藥糧短缺

印尼（圖）蘇拉威西島發生黎克特制7.5級地震並引發海嘯，至今造成至少844人死亡。當局開始將遇難者的遺體埋葬，而總統維多多宣佈批准國際救援組織到災區協助救災。

在重災區首府帕盧市，由於死亡人數眾多，當局掘出一個10米乘100米、可集體埋葬1,300具屍體的大坑，當中545具屍體來自一間醫院。當局會先為所有屍體拍照存檔，好讓家屬可以知道親人埋葬位置。昨日中午，戴着口罩的工作人員開始將遺體葬入坑中。

國家減災署署長蘭潘吉萊說：「基於衞生及宗教原因，必須盡快做」。印尼98%人口都信奉伊斯蘭教，要求人死後須即日入土。

維多多接受國際援助

面對事發四日仍未能跟偏遠地區聯絡、藥物開始短缺、搜救人員缺乏大型儀器救人，當局派「大力士」軍用運輸機將食物及燃油從雅加達運送至災區。

但在越來越感絕望下，約3,000名災民湧到機場希望離開，不能登上軍方運輸機的都憤怒大呼：「我們已三天未有進食！我們只希望安全。」相信這些食物可紓緩災情。總統維多多同意接受國際援助，暫未清楚是哪方面的援助。

法新社/路透社/美聯社

上一則
上一則
潭美襲日五死 貨船撞毀防護牆

下一則
下一則
京都徵住宿稅 三級制最多68元

南亞人

某國呢？點解唔見某國派軍艦救災？

證明伊斯蘭呢個教派真係害人害物，即日死即日葬，咁如果誤判果個人其實未死咁點?所以我覺得歷史中好多例證係啲人俾人誤會死左結果變成生葬!

以前 (宗教最初興起時) 醫術無咁高明
一般人大病或受傷其實都無乜救番嘅機會
反而鼓勵早日落葬係防止腐化嘅屍體構成傳染病源頭令更多人發病而死
呢一點喺當時嚟講伊斯蘭教可以講話先進過基督教
當然，嚟到今時今日醫術發達
過去嘅主張係應該 review
伊斯蘭教嘅問題
其實係未能夠適當世俗化
仍然太原教旨主義
相對起嚟天主教就已經大大同過往嘅歷史切割哂
奉行政教分離
呢樣就係基督教反超前進步過伊斯蘭教嘅地方

利伸 無宗教信仰